(釣魚撚) 釣到條唔知係乜魚

係Adelaide釣到，求指教

清蒸

咁都畀你搵到條葱點綴下

裏面都有

我都覺得幾好味

好食？

.. 呢條唔係魚黎。。。。。。。來生再見

大白鯊年幼期

阿布魚

有無相？

當然

唔知俾咩反應好

黃衣？
唔sure

外國魚唔太熟
但種類我就大約都知
第一張班類
第二張類似青衣

用生餌中既？
呢類魚無可能拖到番黎

Ching 三幅相同一條魚黎嫁喎

咁係青衣同班既混合體
影到d紋差好遠wo

同一條魚黎，可能影得唔好

熟蝦，本身以為卡石

班類，一定好鮮甜

陽光問題

補多張相

好殘忍呀

諗住點整?

睇#3

龜頭魚

咩黎

屌你嚇死

隻腳 想奶

寄生蟲

呢d 寄生蟲會食左條魚條脷 仲會取代埋佢條脷 吸收營養 好似係

男人腳都啱

慎碌

屌

樓上張圖好不安 咩寄生蟲來，成隻青蛙咁
好彩啲魚唔會玩奶閪

小心有牙

真係想人小心就貼link啦高手

好好彩，個魚鉤勾住側邊，如果唔係一定斷

唔好再quote樓上幅圖

寄生蟲圖摩牙

啲寄生蟲又幾得意

蒸魚冇蒸魚豉油不如唔好蒸

嘩，貴野黎

尻up，唔識
鱒？

屌你成班小學生
煮過飯實見過呢種寄生蟲
不知幾普遍

多舊魚囉

巴打係水上人？

煮滾左啲豉油淋上去，無影到相

所以係咩品種？

啲鰭唔似

寄生蟲

聽講呢隻寄生蟲好好食

鱒你老尾咩，哩條海魚黎嫁

係，豉汁蒸黎講真係白鱔都要行埋一邊

條魚見到都唔覺得好食
有無食後感

巴打知唔知條魚叫乜

好好食

屌 以後唔食魚了

澳洲真係好撚多怪獸

釣開魚都唔識

鸚鵡魚個類？
個頭有啲似

請問巴打如果去exchange有冇啲咩地點推薦去釣下魚？ 盡量唔使要咁多配備 因為去幾個月

我搵嚟搵去都搵唔到條魚

屌 見到條蟲起撚曬雞皮

成隻異型條蟲咁

留tg，唔好騎劫

似龍蝦

個條係蟲咩 我仲以為係細條啲既魚

國家一級保護魚類 , 報驚

一定唔係班

寄生蟲都食

哩種魚好似專咬人春袋食睪丸

諗住睇魚變咗睇蟲

澳洲d魚真係易釣過香港好多

這種寄生蟲叫「縮頭魚虱」（Cymothoa exigua），俗稱食舌虱或食舌蟲（tongue-eating louse），牠們會從魚的鰓部進入魚的嘴裡，依附在舌根，前爪抽走舌頭上的血液，隨著蟲子長大，魚舌就會越來越小，最後，寄生蟲完全取代魚的舌頭，繼續吸魚的血液和黏液。

「縮頭魚虱」這種寄生方式，是目前已知「唯一完全取代宿主器官」的方式，但宿主仍能像使用正常舌頭一樣「使用」縮頭魚虱，可說是一起分享美食，似乎「縮頭魚虱」對魚的身體不會造成太大傷害

寄生獸

的確

黃衣 哨子仔

但係條撚樣又識自己走出嚟

知道宿主被捉仲唔即刻割蓆咩

其實寄生蟲既生態價值係乜
假設所有生物都有佢既用處之下

其實我問條魚姐，唔洗咁阿嘛

好多生物都無用處

講真

此蟲雖然相貌不雅，但可食用，據說味道比魚更加鮮美，且具醫療價值。取其干品研末，可治療嘔吐、腹瀉、胃疼、氣痛、癌症等病症。清朝道光年間《寶慶府志》記載：「長安營有龍潭，潭中有魚，魚腹中有龜，剖魚取之，蓄之水中，亦能生活。古人云：焙乾研末和酒服之，可治嘔病……」指的就是這種寄生蟲。

你膠乜? 真係好食喎

乜撚叫慎碌，如果我唔想又要追post我要點做？
你一係就貼link, 叫人慎碌想點？

巴打係Adelaide邊度釣？

條魚正喎

驚自爆，唔答

衣類
似係黃衣

屌 講真
間唔中買魚都見到

啲鰭唔多似

我住係青衣

哨牙妹，應該係珊瑚魚的一種。

哨牙妹啲肉滑到呢
呢隻同香港嗰啲size差咁遠

ching我留意左你好耐

隻腳好毒撚feel

我係

屌你老母 唔敢食魚

好似isopod

細個睇過篇文講個隻寄生蟲原本係唔知邊個水域到先有, 跟住有人拎左啲魚放生搞到全世界都有

佢啤住你

屌你睇gif都覺得核突你仲要有圖

想人block尻佢

睇魚嘴似黃衣呢類

silver perch?

有啲似蠔妹嚟🤔

Eclipse魚

Brown spotted wrasse?
夠唔夠25cm

有突

驚驚走佬先

Don’t hurt me

好似青衣 鸚鵡魚

d人冇腦架喔

巴打勁wo

我老豆話係哨牙妹

追左成百個cm都仲未知咩魚
on9 post

好大一條嘅 哨牙妹！！

唔知係咩魚都好
蒸左黎食填飽個肚先

其實⋯⋯咩魚都好
佢地d樣都好恐怖

咁都會自爆
住過4年都無諗過去釣魚

之前係街市買過條斑翻屋企整，當打開佢個口果陣都見到一模一樣既嘢，都嚇一嚇

巴打邊個位釣？
利申 adelaide jj

似鸚鵡魚

其實張gif係電視黎，叫The Bay

點解唔整Sashimi

有無人即刻睇下自己條脷

講條魚變咗講條蟲

咁究竟係咩魚呢?

哨牙妹嚟，成班毒撚
姐係鸚鵡咀，梗係好食

一個post咁多笑點

條尾分別咁大 咪玩

青衣黎， 新鮮蒸8~10分鐘 好好味

其實呢條魚係Dotalabrus aurantiacus
有個別名叫Pretty Polly

剩係會喺澳洲南面近海出沒 好似無中文名

利申唔識魚 齋用Google嚟搵 有錯請屌

source:

師兄.....好似有啲出入喎

呢條細隻啲 唔係幾似

呢張應該似啲

點解灰色果隻跑咁快, 第一次睇果陣以為有條魚跳左出黎,
再睇多次嚇撚死
btw 白色果隻郁得咁慢

Max length : 11.1 cm SL male/unsexed; (Ref. 26203); 10.7 cm (female)

咁樓主嗰條咪爆size

個水箱至少都有20cm

你呢條咪仲唔撚似

見到隻蟲都冇胃口 打撚曬冷震

睇條尾同個身d點點就係班魚咁
正確名就唔知

龍蝦仔你又食